Scene 3
……
2012.1.24
【背景：部室】
【日常的音乐】
走进部室，发现今天值班的有真穗、茨维娅、涛涛。
今天也一样有同学来咨询问题。 
焦虑的学生（女）：请问这里是心导部吗……？

西西弗：是的，请进！
学生：啊，你们能知道某个同学的下落吗？
西西弗：这个……你还是先讲下情况比较好……
学生：是这样的，我是高二20班的郝莉……我的同桌，她叫朴丹妮……她这个学期开学以来就没有来过学校了……我问过老师她去哪了，但是老师就叫我不要多想，好好学习去……这不是很奇怪吗？
茨维娅：是很奇怪啊……这种情况下不应该告诉学生情况吗？
学生：我也这么觉得啊……可能班主任知道什么却对我隐瞒……
真穗：别的同学有知道情况的吗？
学生：呃……这个……她们不是太关心……
真穗：啊？为什么？
学生：啊……这个很难讲的啦……
西西弗：你也要知道什么却对我们隐瞒么……
学生：好吧……是这样的，她不是考进我们班的，算是富家千金走关系那种，所以别的同学就不是很喜欢她……再加上她老是……浓妆艳抹……奇装异服，还会……打耳钉……不太像好学生，所以女生都不太和她玩啦。[p] 
茨维娅：原来是这样啊……
学生：啊……我没有说她坏话的意思！其实她人很好的，很大方的，如果和她玩的好，会发现她性格很好的。[l] 她男朋友也超帅啊，是篮球队的……你们不会举报早恋吧？
茨维娅：我看起来不像那种长舌妇吧……
学生：所以她这个学期突然就不见了……所以你们能找到她发生什么事了吗？
西西弗：可能旅游还没有回来吧……
学生：不可能……之前她去濠洲啦，都会发很多照片的！而且她不只是不来学校，就连和我也不联系了，打电话发短信都没有回复那种！
真穗：是很奇怪呢……
学生：总之你们能找到她吗？
西西弗：这个……我们是心理咨询部……虽然有时也承担万事屋的工作，但是寻找失踪人口……这个应该找警察吧……
学生：对了！我还可以报警！
西西弗：别别别……说说而已。[l] 既然班主任让你不要多想，说明至少她人还是安全的吧……可能因为什么突发事件突然转学之类。[l] 上学期期末有发生什么事件，她告诉过你吗？
学生：……事件……呃，这么说的话，她倒是经常讲……
真穗：是什么事呢？
学生：……啊啊啊，不说啦……（跑走）

茨维娅：等等，就这样跑掉了？
真穗：好……好奇怪啊……

2012.1.24
【屏幕漆黑】
#以下粗口剪除#

？？？：操他妈的，那狗东西还真有些人脉。[l] 我找田村说要整死他，你猜他怎么说？得饶人处且饶人……我还以为田村跟我关系算铁呢，狗屁！忍？换成他女儿被搞了忍不忍？这些当官的收钱时称兄道弟，真有事时一个都不能信。[p] 
？？？：消消气，消消气。[l] 这不还有别的法子嘛。[l] 我们花了十万买货，倒是货真价实。[l] 只要货在我们手上，当官的不替我们动手，我们也有的是办法。现在社会上最流行的不就是……[p] 
？？？：那也行，你有什么好办法，就用用看。[p] 
？？？：老板，地下室里那兔崽子怎么办？[p]
？？？：每天给我狠狠的打，打完给点泔水吃，别弄死了。[l] 我办完这边的事再亲手让兔崽子爽爽。[p] 

2012.1.26
【校门口】
这几天出校门的时候，发现门口多了十几个保安，警惕地在巡逻。[p]
西西弗：那个，请问，为什么需要这么多保安呢？
保安：小孩子不要问！

我好歹也二十出头了吧……编个借口。[p]
西西弗：我是雏鹰青年团巡查队的成员，所以觉得有必要问一下！是不是学校附近有危险事件发生呢？[p]
保安：你们校长请我们来，有我们在就不可能出事，你们尽管放心。[p]
保安指了指胸前的图标，“黑山安保公司”。[p]
看来果然还是为了防范类似黑衣人闯入事件再次发生吧。[p]

